達哥 對唔住 我無辦法還你一個清白 我覺得好內疚

達哥，對唔住

我無辦法還你清白，我一路睇住大家誤會你，但係仍然為大局而放低左你

由第一次響YouTube 睇你既片，到慢慢變成每日都睇Twitch直播，我自問唔係最老既一批兄弟。但你響我心目中，一路都係好重要既人生導師
你聰明，心思細密，學富五車，聽你既直播，總係覺得有學唔完既野
生活再難，我都能夠從你身上得到正能量

你一路教我地，做人做事要多聽多想多了解，唔應該被眼前光境蒙蔽，人生苦短，要用生命行善
我，由一個守紀律既淺藍，慢慢變到今日既淺黃，走上遊行，文宣之路，內心一堆堆激動，令我對呢個家越黎越不捨

我曾經好想好想離開香港，但係因為你響度，令我都好希望同你一齊，好好守護呢個地方

我知道，將你既善意宏揚，做一個稱職既「文科仔」，就係我最能為你做既事
我一路都好堅持，至今亦然
我希望響革命路上，大家一路走落去，不落單，我希望大家珍惜生命，唔希望有半秒覺得無助

每日夜晚，我都沉思，網絡世界，到底係點樣演繹呢一個「六月」
然後我拎起鍵盤，打起一堆堆掃盲文，只希望大家一直保持清醒
但，作為你既忠粉，一隻「小學雞」，我卻未能為你發聲，未能為你討一個公道

希望你原晾我，大局當前，你既屈辱，比起香港既將來，實在微不足道
時間會証明一切，總有一日會還你清白，我一路相信‥

我明白，你係一個負責任既人，就算好多大是大非面前，你都會為大家留退路
我明白，你既頭盔，從來都係為大家而戴
你並唔懦弱，只係因為你實在有太多負擔，太多責任，太多束縛
你想保護既，唔單單係一班兄弟，更係呢一個家

今日既你，已經唔能夠再做「陳近南」
今日既你，每一句，每一步，都早已成為敵我既焦點
縱然你從來沒有攻擊你既敵人，但一堆人卻一直希望從你既沉默同失勢中「得益」

見到你失勢，我曾經有半刻高興，因為我好想你可以擺脫束縛，可以做自己想做既事，玩自己想玩既遊戲
我亦都好想你可以只做自己，唔需要照顧太多道德，唔需要照顧太多觀眾既感受
係我地成就左你，但我地亦都毀左你既自由

睇住一堆堆網紅，忽然勇武，忽視民主，我不恥，但我亦唔可以打擊
因為不割席，不決裂，不指責，我堅持，只要係對件事好，我就會做

兄弟爬山，大家努力多日，成果未現，第一日被踢落山既反而係你
你既忍耐，卻不幸令大家將對你既期望，慢慢轉為失望，甚至轉為怒氣，然後再將所有不快都推到你身

無論講咩都好，你都受盡攻擊
今日，連你不忍同路人「送頭」，都仍然被批評

呢一刻既你，壓力之大，絕非當年Backup事件可比
我唔知道可以點幫你，每日收工，我都響地鐵站A出口徘徊，希望能夠見到你
同你講一聲鼓勵

我明白你既苦處，你既傲骨。你選擇沉默，你選擇唔澄清，唔反駁，我亦選擇相信你
由活動開始至今，眼見你每每被拖出黎批評，我每每只能按壓心中既怒火
要打擊你既人，少不了私怨的一群，少不了五毛的一群
但不得不承認，亦有不少兄弟，一路都因為沒有收到你既表態而失望

Ken Louis 兄弟亦係其中一位
我其實一路都好欣賞佢，佢真係好有耐心去經營剪輯你既片
今日佢誤會左你，佢唔能夠原晾你，其實我比你更加傷心
但我唔支持大家去攻擊佢，因為佢既率性，都係因為一顆「赤子之心」
佢既失望，同眾多兄弟一樣，都係源自對你既「過多期望」

我無辦法幫你講太多，因為我只有一把口，沒法子推倒一波怒濤
我只希望你會明白，你既沉默，並不孤單。你既身旁仍然有我，同一班兄弟，我地仍然響同一個時空，「真兄弟會明白」，仍然係我地之間既默契

我知道你一直都在，你並唔係大家眼中既「漠不關心」
呢一陣子，你從忽然男神，再回歸一個毒男既內心，呢份落差，實在唔係筆墨可以形容
但所有野都唔重要，最重要係你要快樂阿

有人話你棋差一著，但我知道，你既選擇只是想保護要保護既人
討厭「黑警」既你，根本唔可能「歸順」
今日既你，縱使沒有站在「撐警」大會既舞台，但卻落得比何妖更差的污名
係兄弟不好，我求你原晾我

無論你認識我與否，請聽我一言：回來吧
兄弟們都很想你

講真，你睇完，覺得唔岩聽，負評，唔緊要
但希望你地自己保持清醒既思維，唔好「人云亦云」
獨立思想先係爭取自由意志既重中之重

掛念達子

達哥，以上係我真心想同你講既野
支持你阿

獨立思想
係反送中初頭仲好多人撐佢既時候我已經屌緊佢

達哥：無論你鍾意我與否，請聽我一言：不要輕生。
達哥係完美世界M等緊你

樓主你呢啲好聽叫痴情
唔好聽叫On9
唔好講到佢咁偉大啦
喺利益同良心之間
佢已經做咗佢嘅選擇

幫推
呢個世界已經變到只用政治去評定功過
連登仔呢班兄弟只有要求，沒有體諒

但又打住兄弟旗號，話好失望
同時打住兄弟旗號，不斷追擊，一沉百踩

所有野再加句‘大是大非前xxxx’，就變到好合理

大家對佢有期望，好正常
但如果當佢兄弟，道不同，咪不相為謀，何必一路消費佢

達哥個立場一早表達左，佢只係想俾個無政治干擾既兩個鐘俾人輕鬆下

兄弟
我想同你解釋一下點解公眾人物唔可以表態
事實証明，好多人會利用政治立場去打擊對方
呢樣野根本唔係邊一面出得多錢既問題

達哥既一堆代言，代表左一間間公司既生意同立場
佢既一句說話，可以令好多人轉為攻擊曾經搵佢代言既公司
呢個係責任問題

事實上好多藝人都唔敢公開表態
只係大家從一開始就俾一班有心人將個矛頭指左落達哥度
慢慢變成達哥唔表態就係「奶共」
今日仲有人話佢「支持送中」

如果你有時間，不妨去起下底，攻擊達哥既呢一班友當中有幾多五毛

食屎啦死達狗， 咪又係睇咗人哋嗰個post先出聲

我係好鍾意佢，但我都曾經懷疑過自己係咪唔認識佢呢
如果你有留意表左態既藝人，你會明白一個公眾人物表態，已經唔單單係個人立場，而係團隊立場，已經唔係個人代價，係「累街坊」既問題
如果有一日你去到果個位置，或者你都會明白

其實好多直播主，都代言唔少國產遊戲
國產並唔係原罪，唔需要黎黎去去都用呢樣野攻擊達哥

你可以睇下Steam既遊戲排名，其中有一隻國產Game
隱形守護者，係好多台灣直播主都玩緊
呢隻Game 一樣冇繁體，點解冇人批評 ?

佢地攻擊達哥，只係想拉低佢黎提高自己既知名度
點解大家唔可以清醒少少，將焦點放番響遊戲內容

睇到你個名，都唔知點答你好

下面係兩個好好例子 唔該自己思考一下

玩夠啦，番去睇達哥開台啦

各位，達哥已經改邪歸正，請大家原諒佢

我認為佢係俾人故意狙擊
點解咁多KOL唔恰，就係恰佢？
因為佢平時啲冤屈好多都自己吞咗佢唔出聲算
轉game世界大戰如是
backup佢事件如是
今次唔出聲，終於搞到收唔到科

本人真誠相信，佢嘅立場不變

預左比人屌
唔係為達哥平反 只係純粹個人表達
我覺得公眾人物都有佢既因素
佢公開帶頭係呀 呢個政權係點點點點呀
大家一齊去遊行呀 其實去完大家都知咩結果
最後邊個比人打姐 最後邊個因為負能量去跳樓
如果因為佢一席話 令到更多人受傷害
佢都唔會開心 唔表態都有佢既原因

但當然如果當日佢有表態 而答案係支持既
我相信好多人都會封佢真英雄
我自己都好想佢表態站係我地雞蛋呢一邊
大是大非有個自己一直跟隨好耐既兄弟去支持係好唔同
我都慶幸我從來唔係咩麟伯 鍾咩咩既歌/影迷
如果你知道你追隨既人站係邪惡既一方
你個心仲唔會好過

好慶幸我細個聽森美移動大
佢地個個都有良心既人
自己追隨既人站係自己既身旁係會有好大既鼓舞
唔表態都係一種表態
總好過撐警大會你見到佢係何妖旁邊
你再見到個撐警大會劉馬車同佢一齊影相
果刻你唔會好受得過依家

純粹個人意見/睇法

預左比人話達狗打手加上我自己係p牌水洗唔清

加多句：年輕人 真係唔好再輕生
留得清山在！你死左唔係對件事有幫助
我同你互不相識 我都會為你流下眼淚
更何況你地屋企人 就算係紅底都好
你有命就可以感化佢地 你死左係乜都做唔到
勾踐臥薪嘗膽 有命就仲有希望
你要輕生不如做更有意義既野
諗下點上位 再幫下一班無助既人 去改變個社會

Backup佬事件係冤屈? 你到底有無留意事情發展

達哥 你終於黎啦

每見到一個為達哥平反嘅post
就對達哥多一分反感 唔知點解

P牌唔係問題
追擊達哥果班，好多都好細No.，好多係波台元老，本身就同達哥有私怨

其實我只係想其他連登仔好好思考下，咩先係做實事
私怨，或者做其他KOL打手果批，本身就係對人不對事
唔好將同路人推去對面 先最重要

佢想上位嗰陣攞曬道德高地
而家咩都唔講又唔屌得
咁佢咪好撚著數

咁我都好細number 喎

曾幾何時，達哥係我思想導師

佢比過正確既價值觀我，亦教識我咩叫人生態度

係呢刻我唔想撐，亦唔想反

只想攰既時候，開一集重溫黎播⋯

只怕往事只能回味，相見不如懷念

唔好講表態啦 開台個陣提都唔敢提 陳述事件都有影響? 你當初選擇咗沉默 但之後又要喺ig facebook post啲野出嚟 除咗拎光環真係唔知有咩解釋 寧願佢咩都唔好講/做